貓仔突然食量減少，點解會咁？

已經book左vet睇，想問下巴絲意見
四個月大美短
上星期五打第一針，打完少攰，於是冇同佢玩(以前一日兩次playtime，每次5分鐘)
之後佢就開始越食越少
到今日食少左40%
行為上冇咩分別，但稍為訓多左郁少左。但老實講唔識分係大個仔懶d定有問題
朝早起身d糧都冇點郁過，固定早晚食罐都好似冇胃口要聞同舔兩次，第三次先食一半(以前極速清哂)

自己諗有幾個可能性:
1. 打針副作用。但都幾乎成個星期
2. 轉季唔食野。但呢個唔識confirm，同埋冇理由少40%咁多
3. 冇playtime食少左？第一次養貓真係唔知玩同唔玩差幾遠，求意見
4. 誤食左野？ 佢行為其實都好正常

集思廣益

推
唔係當大家獸醫，純粹問下經驗同brainstorm下

btw 應該唔係食厭？
罐頭有兩隻味都係一樣食咁少
連乾糧都少食左

有冇打針？原因係咩

細細力推多下

食厭左？
早晚一罐會唔會太多
應該好易口臭

睇醫生唔好拖，保障貓貓健康

一罐食唔哂，分兩日，一餐20g
但罐頭已經有兩隻唔同味，連乾糧都食少左..

book左了，聽日會睇

知唔知原因？不過聽講絕完會仲食得少/易肥

omg，你隻貓貓幾大？

1歲多

佢係好似我咁突然食少左定點
有冇睇醫生
好擔心，硬係覺得唔食野就會死

冇啦啦食少左 冇睇 肯食食唔多姐

我都好希望冇咩事，去到同我講係隻貓玩野
咁我就安落

都有可能係你同佢玩少左唔開心？
如果上次打針醫生無check到咩事應該無咩大問題
睇下佢精神好唔好？
之前啱啱養都係唔肯食乾糧嚇餐死
我通常一星期先開1-2次罐頭
急急腳帶佢睇醫生
點知醫生話佢可能想食罐頭所以發脾氣
即刻開左罐俾佢就係咁食
最後重送左幾罐拎翻屋企

我隻貓女都係咁 6個月大
依兩日食少左野 懷疑關轉季事

天氣凍所以小郁+訓
我隻貓13歲都係咁 整返個被兜比佢保暖

竟然係玩少左
但我有試同佢玩，佢hea 過以前

轉季食少40%咁痴線

但前排我開冷氣仲凍

I suggest that you read "Cats" at your leisure. It's a fascinating guide to cats written by Eleanor Dion, Eleanor Ferguson, Tito Gomez, Selena Johansson, Scarlett Gomez, Seven-Eleven and the property developer.